## Hi there!
### Данный проект реализует простую микросервесную архитектуру. Сервер аутентификации по JWT-токенам на Django Rest Framework  и API "Книжной лавки" на FastAPI.

Команда docker-compose создаёт и поднимает 4 контейнера:
* django_auth: сервер аутентификации по JWT-токенам на Django Rest Framework (0.0.0.0:8080)
* db_django_auth: БД postgresql, хранящая информацию о пользователях (0.0.0.0:5431)
* fastapi_books: fastapi-микросерви, предоставляющий информацию о книгах (0.0.0.0:8880)
* db_fast_books: хранит информацию о книгах (0.0.0.0:5433)
### Доступные ендпоинты:
#### Auth
* ***/api/v1/auth/register*** - ендпоинт регистрации пользователей (принимает POST запросы)
* ***/api/v1/auth/token***, ***/api/v1/auth/token/refresh*** - базовые ендпоинты библиотеки djangorestframework_simplejwt (принимает только POST запросы)
* ***/api/v1/users/{id}*** - предоставлет информацию о пользователях авторизованным пользователям (GET-запросы)

#### Books
* ***/api/v1/books*** - принимает GET-запросы (информация о всех книгах), POST-запросы для создания новых книги и DELETE-запрос на удаление всего списка книг 
* ***/api/v1/books/{id}*** - принимает GET-запросы (информация об экземпляре книги), PUT-запросы для изменения существующих книг и DELETE-запрос на удаление экземпляра книги 
### Также полезно знать:
* Время жизни access_token - 15 минут
* Авторизация пользователя в приложени fastapi реализована через middleware с использованием библиотеки python-jose
* Приложение пока не содержит frontend-части, поэтому без Postman тут не обойтись :)
